# Настройка носимого регистратора в Личном кабинете

Чтобы вызвать окно настроек носимого регистратора, нажмите на кнопку-шестеренку в углу плеера носимого регистратора.

Возможности:

1. Включение и выключение трансляции в облачное хранилище. Локальный архив регистратора продолжит записываться, если вы не отключите запись на нем самом.
2. Включение и выключение микрофона носимого регистратора.
3. Создание расписания работы носимого регистратора.
4. Настройка тарификации.

## Тарификация носимых регистраторов

Тарификация не влияет на локальную работу носимых регистраторов: запись в локальный архив, возможность включения приложения «Видеонаблюдение Ростелеком». Тарификация влияет на то, каким образом видео от носимых регистраторов будет сохраняться на серверах платформы «Видеонаблюдение Ростелеком» и как долго будет там храниться.

Настройка тарификации доступна в меню настроек носимого регистратора на сайте <https://camera.rt.ru>, кнопка «Тариф».

В этом разделе можно настроить:

* Режим записи в облачное хранилище. В общем случае поддерживается 4 режима:
    * «Полная запись» — видео сохраняется полностью;
    * «Только события» — хранится только видео событий. Так как носимый регистратор не предназначен для видеоаналитики, не рекомендуется выбирать этот тип записи;
    * «Экономия трафика» — носимый регистратор передает в облачное хранилище для хранения только несколько кадров каждой секунды видео, таким образом, экономя ресурсы сети;
    * «Без записи» («Нулевой тариф») — видео не сохраняется на серверах платформы, при этом доступны прямой эфир и просмотр локального архива носимого регистратора.
* Битрейт видео. Выберите битрейт, с которым носимый регистратор будет вещать видео в облачное хранилище.
* Глубина хранения архива в сутках. Архив старее указанного времени от текущего момента будет недоступен для просмотра с сервера, однако на локальный архив регистратора эта настройка не влияет.

## Получение MP4-клипов и скриншотов видео

Внизу плеера на сайте <https://camera.rt.ru> есть кнопки в виде фотоаппарата (получение скриншота) и киноленты (получение MP4-клипа). Скриншот сохраняется автоматически, клип же заказывается у платформы. Когда клип будет готов, его можно будет скачать в меню «Клипы» («Архивы»), доступном по кнопке в виде камеры в верхней панели личного кабинета.

## Удаление носимого регистратора и/или его архива из платформы «Видеонаблюдение Ростелеком»

Удаление носимого регистратора из системы не повлияет на его локальную работу и не удалит приложение «Видеонаблюдение Ростелеком» из него, но отключит носимый регистратор от платформы. Просмотр прямого эфира и архива регистратора станет недоступен с сайта <https://camera.rt.ru>. Также можно удалить не сам носимый регистратор, а только видео, хранимое на серверах платформы.

1. Откройте окно настроек носимого регистратора на сайте <https://camera.rt.ru>.
2. Нажмите «Удалить» внизу окна.
3. Выберите носимый регистратор или видео от него для удаления.
4. Подтвердите действие.

Для возобновления работы с носимым регистратором через сайт <https://camera.rt.ru> потребуется подключить его повторно.

## Предоставление сотрудникам вашей организации доступа к видео носимого регистратора

Владелец организации (суперпользователь) может создавать аккаунты своих сотрудников на сайте <https://camera.rt.ru>. Аккаунты могут иметь разные роли, от простого просмотра до администрирования, и доступ к разным камерам и носимым регистраторам.

Создание аккаунта сотрудника:

1. Авторизуйтесь на сайте <https://camera.rt.ru> в аккаунте владельца организации.
2. Нажмите на кнопку в виде здания в верхней панели.
3. Нажмите «Сотрудники».
4. Нажмите «Добавить сотрудника».
5. Введите электронную почту сотрудника, пароль его аккаунта и его имя.
6. Выберите роль сотрудника.
7. Нажмите «Камеры» и выберите камеры, носимые регистраторы и группы устройств, к которым сотруднику нужен доступ.
8. Сохраните изменения.

После этого сотруднику придет приглашение на указанный адрес электронной почты. Сотрудник сможет просматривать видео от носимых регистраторов и управлять ими в зависимости от выбранной роли. 

Чтобы отозвать право на камеру или носимый регистратор:

1. Перейдите в список сотрудников. 
2. Нажмите на строку нужного сотрудника.
3. Нажмите на «Камеры».
4. Удалите камеру или носимый регистратор из доступных для сотрудника.

Также у сотрудника можно сменить роль или отозвать аккаунт, удалив его.
